IT狗有冇啲創新啲嘅燒炭方法？

火牛短路，下世投胎過矽谷有冇得諗？

喺麥師傅度搭個帳篷 一邊bbq 一邊自殺

sudo rm -rf /

既然有勇氣去死，點解唔幫香港而且投好胎嘅機會又高啲

我都想死

用cpu燒

git commit -m “suicide”

咁先冇得救

sudo rm -rfv --no-preserve-root /

一個lvm/zfs/btrfs snapshot還原已經救到

燒炭之前 del 撚咗個 EC2、S3 同 DB 佢囉

因為香港冇得救

HKNOIT

權貴資本主義紅色小圈子圍威喂萬歲

仆你個街
賺咁多都想死

你都無買樓，樓又無冧，燒咩炭。

你成日出clickbait做乜

香港IT冇出路
打工又 underpaid
搞 product / vendor 創業又要講紅色背景人脈
都係投過胎好過
已經好攰

日日幫條二世祖諗點做
佢諗到天馬行空
又想快出街
個 PM 又唔肯變 tech
做條撚咩

外判晒出去囉
睇你點拆

6TB NAS 入面D咸片冇曬（慘過死）

hack導彈設施，射支導彈過嚟，計好條數嚟幫你盤炭點火

人口黎講好大機會投去中國

投胎做紅後代，入美國名牌大學，畢業可以做返個IT人

想自殺窮三代IT狗

好耐冇係lihkg 同你傾計
最新好嗎？見你個名改左做想自殺?
因咩事咁灰。

光復香港，不如投靠紅黨
時代革命，不如打坐入定
香港人加油，不如繼續炒樓
香港人反抗，不如投資金礦

成世人都係咁灰，冇計，際遇差

起碼你keep到係香港咁既IT 環境下都做到咁多年，算係好叻仔了
講起際遇 我諗我仲差...

你而家做緊programmer嗎？做咩壞火牛呀?

咪繼續做 code 狗，冇壞火牛

人做狗我做狗，人哋鳩 hea 袋四五皮，我。。。

唉

coding 而家做得住上到去SA 都應有3-4皮呀
做咩咁灰
我仲灰，入左間新公司用ASP classic ，冇oop, 個program 前人一個人寫左12年，50萬行code，D code 直落式，bugs everywhere, 唔明點解咁多伏IT公司做code 狗好慘

但巴打寫code 應該有兩手

勸吓年青人
冇家底唔好做IT

有熱誠
都唔好做IT

鐘意寫程式
都唔好入行[/red]

有錢吹水勁又冇熱誠想呃飯食
咁入行就啱

轉工啦，不過香港都冇乜好 Startup

入大公司又係執屎，唔上吹水位都係冇運行

灰到咁...?
不過我好認同你既講法
要去一定係去外國做IT
HKNOIT is always true

不過香港地其它行業都唔係好做
香港行業太單一化了

𠵱啲港燦公司學壞手勢

MVC 都冇，寫柒咩

香港只啱做 Sales

我返左3日即走，個老細話要告我問我拎錢
即刻去勞工處問清問楚，要佢比返錢我

以後都唔會再幫印度人做野

或者做二世祖，搞 Startup 發行期權
一搞得成 IPO buy back 又 cap 一筆
前題你要係二世祖
所以都係投胎算啦

>入大公司又係執屎，唔上吹水位都係冇運行

係 我最初以為大公司就一定好，未必。不過都係既，起碼福利好少少先.
但大把屎要食.

你唔好彩，印度人出名孤寒，香港人仆街極都有少少人情講吓

如果早知人生係咁

寧願唔出世

我入果間野仲要成team人全部都新人未過2個星期，有學生。
team lead未夠一年。 話revamp個system, 唔洗再main 舊code, 信佢一成雙目失明。

永遠唔好同印度人共事，Golden Rule.
就算開頭好好 之後總有一日賴野 太古惑

Sales 係永遠最搵錢
不過都好多sales 食底薪，比人狂摔數。
自問自己都唔係sales type。

超中呀巴打

見過 好多startup 都係有家底先易搞得成

香港大公司 revamp 仲死
上得位都係擦鞋仔，識撚 tech 咩
到最後整嚿不倫不類嘅嘢仲仆街

佢係有錢印度人，但愈有錢愈孤寒。
我part time都幫過幾個印度人做野，冇個好野，我都唔想racist

我雖然得 25 歲，已經睇穿晒

𠵱啲咪叫一出世就輸囉

冇計啦，一定要識玩人際先生存到
其實細公司都唔好得去邊 玩小圈子 仲難玩過大公司

小圈子又冇乜嘢，細公司大家都係做狗，唔通爭個 tech lead 位咩

又唔好咁灰巴打
要stay positive
諗得負面野多會吸引更多負面野返來

哩然學Joker 套戲講 :
All I have is negative thought

但我係咁勉勵自己
共勉之

出到黎做野，覺得世界太複雜，以前太天真。

吸引力法則如果係真嘅話

你打飛機就吸引到靚女同你上床啦

世界好現實

你冇錢就聽日準時返工做狗

真心好仆街，其實我入去前都唔知佢係印度人，見佢linkedin寫到美國長大，以為佢係其它國籍 中哂伏 搞一大輪野。

巴打有冇諗過轉做裝修，我老豆都係搞裝修工程果類，可能學完既裝修SKILL 可以用一世，唔像IT狗tech係咁轉，冇真正既career path

同同事唔夾
咁返到公司咁細間office, 面阻阻
好多皇馬掛仲有老細紅人

巴打做細定大公司？

但對裝修 / 工程真係冇乜興趣

好細個已經鐘意寫 code，冇諗過今時今日咁

我知
但咁諗令自己心情好過D
好過成日係負面情緒入面同自己過唔去

不過正面還正面，仍然要做狗，pay bill

超細公司，老細係狂想家，想搞個攞你命3000 system 出嚟，乜都想加入去，又想快，都係喺入面吊命

下年可能轉返做正常 vendor startup，或者自己試吓接吓嘢算

投胎算吧啦 全球比例 6 分1 機會支拿，6分1印度，自己計

支那都有 7 星攞，抽到支那太子黨基本上好過做港畜100倍

我又係細細個鐘意電腦
小學寫下html 好快樂
估唔到我有今日

以前覺得興趣唔可以當飯食
哩句野好癲
冇興趣點做？
不過 後尾發現 興趣變成工作意味著你失去興趣

簡簡單單寫曲？其實返工仲有好多野要處理

後悔le

年青人真係唔好學

你一係 top 到入 MIT 嗰啲，如果唔係冇家底都唔好入行

理得你細個攞過乜獎都好

咁似我新入果間
個老細下下都話change the world
fast 係成功既鑰匙
要快
狂加features

番工無女
日日坐8個鍾
自己同自己講野
就來渣白卡

巴打 支持你自己接job 你細細個開始寫曲
應有能力做到
不過小心走數既pk

利申：ICT 5* 仲攞過吓獎，當年上過吓 903

做香港人是原罪嗎

兩蚊車費係重點，唔攞先笨

𠵱個 post 上唔上到熱門

唔係佢加梗係咁講

我成一都講一句：「二世祖講一句，你寫一萬行」

做 vendor 狗，開有限公司係基本，但點搵客又係問題

我當年都有試過讀其他科避開IT
最後都係要谷住讀IT拎返個degree 因為只有IT比較讀得店
究竟係IT揀我，定我揀佢，命運際遇既野好難講
年紀漸長，想轉去做簡單野，可能係做店務員就算，唔洗對住頭痛死既爛code 死學新野 sorry 太負面

我真係覺得巴打講得岩，一係唔好入行，入行就要做最top
如果唔係大把屎食，香港太多火坑

>番工無女
番工有女先死，女人多是非

>日日坐8個鍾
自己同自己講野

我都係同事冇問你咩事咩？自己同自己講野

我覺得你冇家底又真係想入行，真係要做到最 top 然後過檔歐美，香港真係食屎

我渣過你少少
CIT 拎B , project拎A(舊制），搞到錯覺以為自己有少少天份
傻仔左...
你上到電台，又真心勁wor

只係電台投票啫，你諗多咗

上熱門
仍然會有好多新血照入黎
幾年後變成我地

香港真係打沉志氣嘅好地方

嗰嘅衝入嚟呃飯食㗎啫，見人工高過其他輔助專業科少少掛

>我成一都講一句：「二世祖講一句，你寫一萬行」

SO fucking true

我地做IT讀好深既Theory, 只不過被train出黎服侍佢地
佢地會覺得識IT management 同埋business 同埋英文好
最緊要有錢，就可以改變世界

所以如果唔投胎，都要諗辦法 roll 大嚿錢

如果唔係你技術幾勁，理得你識做 deep learning，都係做人隻狗

萬事起頭難
都見到有D 小老闆係開vendor
不過巴打到時千奇唔好變奸商刻薄員工(不過從得商都好難唔奸)

冇客係一個問題
到時難請人又係一個問題
老實講 開IT vendor 生意又唔係D咩好生意
太依賴developer能力scalable唔到

top 5% 談可容易...
做到係電腦面前食lunch 冇人生
身體出問題 就會後悔當初

即係點

咪又係揼石仔

其實要做得大又係講人脈

好似 Cherrypicks 咁撚大間又成日爆鑊

點解啲大公司 / 銀行都搵佢做？

咪又係講識人

唔通講你寫嘅嘢夠 Robust?

香港真係好既話
就唔會大部分勁既IT公司，科學家係哂美國...
教育又死，政治又死，行行又死

好耐啦，費事爆名，唔講

>見人工高過其他輔助專業科少少掛

其實真係只高「少少」
佢地入黎就知幾搵笨

創科局都係利益輸送

識deep learning 話之你係professor
都要識揀老細鞋，因為佢出糧比你

roll大舊錢?冇家底，打份IT牛/狗工
冇錢草，要交租水電煤養家人物價又貴仲要進修時間都冇埋
香港做IT狗

生意既野就一定係靠關係架啦
SALES 開單咪又係搞關係..
有關係，code唔洗dup 都有錢收

睇下D 創科局position人工高到倒抽一口涼氣就知
冇架啦
去大灣區發展啦

都要盡量儲子彈

資本主義唔投資係死路一條

啲仆街國家繼續印錢，有錢人繼續 buy back 自己股份

做人輸都唔好輸得太甘

巴打有買開股票?

都係富爸窮巴講D野啦
全世界玩QE量化寬鬆，物價繼續升，窮人埋單

passive income, cash flow 又比哂有資本既人係資本主義玩哂

冇家底就係一世做奴
不過香港好過係印度既

而家要逆向思維玩

商品大王羅傑斯都話冚球爆硬，全球係咁印錢，幾十年嘅債券牛市爆硬，要揸金保值

美國已經靜靜雞又擴表

買黃金白銀避險 富爸窮爸又係推過
但果時金價都大媽買金後又跌勁多
其實有多D 錢渣磚頭仲穩陣

哩D 我就唔識啦，冇擺太多時間係投資，覺得唔岩自己
想做生意多

AWS JJ

3代狗又要起身打曲啦

要買定包炭

喂呀邊個，水機冇水，幫手換下